健康台=中醫R生意台

natural selection

垃圾巫醫死全家

冇人睇個post就自己推

無實力既中醫咪上來呃客囉 最容易呃就係皮膚病 呢鋪fatfat

有病上連登

[求救 ]手腕痛左差唔多2年

DDE

塞錢入你袋系列

me 埃及醫生, 你問我答

不相伯仲 🔫

陣間又有野睇

我睇唔明

乜乜ge乜乜通常都係知自己冇料, 叨下人地光

見到果位係連登sell中醫好落力果位出左篇咁ge文
篇野factual ge 問題之後再講

year1 都會學到點解寫文要加reference

其中你個tertiary source 就係好多份papers combine埋一齊 (好似textbook 同 monograph.)
而係呢篇文最重要ge係
1. 佢所講ge information 係咪一個事實
2. 究竟個source 入面講D乜
3. 佢cite 果份野係咪同你講ge野一樣 (e.g. 鑽石能力水係有research support, 不過份野講ge唔係部機囉.)

1. Reference

由ref.開始睇起, 次序不先後

第一份

作者叫Julie Deardorff, 但係我係佢個網搵唔到佢個biography
所以我就上左linkedin睇佢有D乜野學歷背景

當一份tertiary source 冇cite 返D information, 究竟份source 可唔可信?

title 就話
Food allergies not tied to eczema for most

但係佢篇野入面就話

"For about one-third of eczema patients, specific foods — dairy, eggs, soy, wheat, peanuts, tree nuts and fish — can trigger flare-ups...."

咁即係想點?

去到篇野最後佢畀左兩個management method
1.Bathe in bleach.

2.Try wet wrap therapy.

成篇野steroid 只係提過一次你就想人浸漂白水? 世界咁大我識碌柒咩, 即刻上PubMed 搵下資料學下野先

Keywords : (bleach AND eczema)

祝你好運

btw

wet dressing 係有效ge, 不過想知多D就自己睇

第二份

一篇由醫生寫ge, 而且個org. 仲係national. 咁篇野到寫D乜?

"...Food allergies do exist and although in some the symptoms can be severe and even life threatening, in others the symptoms may be more mild and include worsening of eczema..."

tl;dr 我都冇睇曬 不過個醫生點睇?

In summary, while food and environmental allergies really can play a role in eczema, they don’t generally cause the condition. And diagnosing allergies, particularly food allergies, can be problematic. You need to take a multifaceted approach to eczema. It takes work to control this condition.

第三份

由一team nutritionists (佢地自己claim係) 寫的

"...Studies suggest the connection between childhood food allergy and eczema is 33 to 63%. Adult onset eczema is less likely linked with food allergy at a rate of 10%. However, this does not mean that food allergies cause eczema (10, 11)...."

而CD 我打算講完ref.之後再講

"Celiac Disease and Eczema
Those with celiac disease (CD) are 3 times more likely to suffer from eczema (17).

Even relatives of those with CD are twice as likely to have eczema. This connection is based on the possible role of autoimmunity causing eczema (18)."

第4份 WebMD

我係google大學畢業。

第五份

份野又quote左幾份studies

"...Exposure to a food allergen via ingestion can cause both IgE-mediated (or immediate) reactions and non-IgE-mediated (or delayed type) reactions, such as an exacerbation of eczema that typically occurs 6 to 48 hours after ingestion...."

而到篇文後面又講到

"...early introduction and regular consumption of peanuts decreased the development of peanut allergy among atopic children...."

咁我又好好奇想知佢呢份野係嗡乜

"Conclusion
The early introduction of peanuts significantly decreased the frequency of the development of peanut allergy among children at high risk for this allergy and modulated immune responses to peanuts. "

tl dr, 我亦都唔打算去assess 篇野ge quality

不過重點係
篇野係想知early introduction 去decreased the development of peanut allergy

第六份 係ncbi搵返黎

自己睇我唔撚講

再開過個post 算

好同意！我個frd 真係睇網上打手介紹d中醫而放棄佢婦科建議食西藥控制，點知越食中藥越衰，搞到個瘤爆大而要emergency做手術，慘慘豬

新post

皮膚病 感冒 痛症 瘋狂覆診